# Тестовое задание для кандидата Sourcery #

Sourcery - это биржа трафика. Чтобы быстро понять, что такое биржа трафика, - прочитайте отличную вводную статью:
https://visitweb.com/blog/articles/chto-takoe-birzha-trafika/

Все биржи трафика покупают и продают трафик в другие биржи, а потом парсят статистику 
купленного/проданного трафика и сводят результат у себя в БД.
Немалая часть работы в проекте Sourcery - это написание парсеров под разные API.
Поэтому тестовое задание - это написать парсер.


## Описание задачи ##

У покупателей нашего трафика есть API. Эти API разные. Например, один из покупателей - это биржа Plugrush: https://plugrush.com/.
В их админке можно узнать, сколько кликов мы им отправили, из каких стран эти клики - и сколько мы заработали на них.


Вот как выглядит информация в админке: https://prnt.sc/hz22zh

Если вы запустите файл `plugrush.py` из задачи, то увидите, что он выдает то же самое (правда, в другом порядке, но это неважно):
```
	name:Unknown,date:2017-11-08,visits:84,revenue:0.0
    name:AL,date:2017-11-08,visits:397,revenue:0.013352
    name:EG,date:2017-11-08,visits:1,revenue:0.0
    name:IE,date:2017-11-08,visits:7,revenue:0.004538
    name:DE,date:2017-11-08,visits:3,revenue:0.004107
    name:HU,date:2017-11-08,visits:24,revenue:0.003375
    name:IL,date:2017-11-08,visits:504,revenue:0.165685
    name:PT,date:2017-11-08,visits:2,revenue:0.000375
    name:QA,date:2017-11-08,visits:116,revenue:0.112401
    name:RS,date:2017-11-08,visits:82,revenue:0.00153
    name:ZA,date:2017-11-08,visits:5,revenue:0.002432
    name:SN,date:2017-11-08,visits:218,revenue:0.023127
    name:UA,date:2017-11-08,visits:1,revenue:0.000188
```

То есть мы используем API для сбора статистики ревенью, сгруппированной по странам.

Ваша задача - **написать аналогичный парсер для другой биржи - Mobifreak: http://www.mobifreak.com/**. Парсер должен принимать дату и внутренний ID этой биржи - и выдавать статистику заработанного с группировкой по странам.

Сначала зайдите в веб-админку и найдите статистику за **8 августа** для зоны **70_ms_mix**. (доступы скину в личку)

У вас должно получиться примерно как на скриншоте: https://prnt.sc/hz2kf9
После этого вам нужно будет написать парсер, который эти же данные получает по API. 

### Сложности, с которыми вы столкнетесь ###
- в отличие от Plugrush, апи которых выводит всю статистику за один запрос, у Mobifreak существует пагинация API. Вам нужно будет сделать несколько запросов, по количеству страниц, и агрегировать их.
- у Mobifreak нет документации по API. Чтобы понять, какие переменные и какой URL используются для API, нужно открыть консоль хрома и посмотреть, как делаются запросы: https://prnt.sc/hz2kf9
- В отличие от Plugrush, который выдает статистику с группировкой по странам, Mobifreak отдает группировку по странам+сотовым операторам. То есть в выдаче API вместо одной строки "Россия, 500 кликов" будет три строки: "Россия, мегафон, 100 кликов", "Россия, МТС, 200 кликов", "Россия, билайн, 200 кликов". Вам нужно будет агрегировать эти цифры, чтобы парсер возвращал строки с уникальными странами.


### Логины и пароли от Mobifreak и Plugrush ###
Вышлю отдельно в личку. Можете положить их в переменные окружения, в файл `.env` в корень проекта, и запускать скрипты через Pipenv командой:
```
pipenv run python plugrush.py
```
Pipenv - это такая тулза, которая сочетает в себе функции pip и virtualenv, а также автоматически подтягивает переменные окружения из файла `.env`.

Настоятельно рекомендую ее попробовать, это очень удобно: https://pipenv.readthedocs.io/en/latest/.

Если лень заморачиваться - просто поставьте себе пакет `requests`, больше вам ничего не потребуется.

### Проверка задания ###

Когда вы напишете парсер для Mobifreak, запустите его для даты 8 августа 2017 года и для ID зоны 25966. Парсер должен выдать примерно данные **(цифры и порядок сортировки не важны, важен формат)**:

```

    name:MX,date:2017-08-08,visits:86,revenue:0.1046
    name:YE,date:2017-08-08,visits:6,revenue:0.0859
    name:CN,date:2017-08-08,visits:309,revenue:0.0227
    name:IL,date:2017-08-08,visits:48,revenue:0.0
    name:TW,date:2017-08-08,visits:2624,revenue:0.0
    name:IT,date:2017-08-08,visits:363,revenue:0.0
    name:GB,date:2017-08-08,visits:5385,revenue:0.0
    name:ES,date:2017-08-08,visits:1210,revenue:0.0
    name:BG,date:2017-08-08,visits:18,revenue:0.0
    name:ME,date:2017-08-08,visits:6,revenue:0.0
    name:FI,date:2017-08-08,visits:20,revenue:0.0
    name:PL,date:2017-08-08,visits:104,revenue:0.0
    name:AU,date:2017-08-08,visits:3108,revenue:0.0
    name:RS,date:2017-08-08,visits:12,revenue:0.0
    name:RU,date:2017-08-08,visits:1377,revenue:0.0
    name:FR,date:2017-08-08,visits:1345,revenue:0.0
    name:US,date:2017-08-08,visits:10211,revenue:0.0
    name:BE,date:2017-08-08,visits:99,revenue:0.0
    name:BR,date:2017-08-08,visits:126,revenue:0.0
    name:CA,date:2017-08-08,visits:13362,revenue:0.0
    name:VN,date:2017-08-08,visits:1334,revenue:0.0
    name:KR,date:2017-08-08,visits:740,revenue:0.0
    name:AT,date:2017-08-08,visits:17,revenue:0.0
    name:AR,date:2017-08-08,visits:44,revenue:0.0
    name:TH,date:2017-08-08,visits:1854,revenue:0.0
    name:EG,date:2017-08-08,visits:489,revenue:0.0
    name:RO,date:2017-08-08,visits:42,revenue:0.0
    name:PR,date:2017-08-08,visits:10,revenue:0.0
    name:NP,date:2017-08-08,visits:3,revenue:0.0
    name:PH,date:2017-08-08,visits:883,revenue:0.0
    name:PT,date:2017-08-08,visits:143,revenue:0.0
    name:SE,date:2017-08-08,visits:102,revenue:0.0
    name:NL,date:2017-08-08,visits:582,revenue:0.0
    name:MY,date:2017-08-08,visits:63,revenue:0.0
    name:JP,date:2017-08-08,visits:83,revenue:0.0
    name:SI,date:2017-08-08,visits:6,revenue:0.0
    name:SK,date:2017-08-08,visits:10,revenue:0.0
    name:HK,date:2017-08-08,visits:16,revenue:0.0
    name:ID,date:2017-08-08,visits:2,revenue:0.0
    name:DE,date:2017-08-08,visits:211,revenue:0.0
    name:AZ,date:2017-08-08,visits:18,revenue:0.0
    name:DZ,date:2017-08-08,visits:9,revenue:0.0
    name:PK,date:2017-08-08,visits:126,revenue:0.0
    name:CR,date:2017-08-08,visits:5,revenue:0.0
    name:BD,date:2017-08-08,visits:14,revenue:0.0
    name:HT,date:2017-08-08,visits:3,revenue:0.0
    name:SG,date:2017-08-08,visits:251,revenue:0.0
    name:IQ,date:2017-08-08,visits:18,revenue:0.0
    name:CO,date:2017-08-08,visits:45,revenue:0.0
    name:MM,date:2017-08-08,visits:12,revenue:0.0
    name:BA,date:2017-08-08,visits:3,revenue:0.0
    name:SV,date:2017-08-08,visits:1,revenue:0.0
    name:CL,date:2017-08-08,visits:247,revenue:0.0
    name:TR,date:2017-08-08,visits:4,revenue:0.0
    name:LY,date:2017-08-08,visits:4,revenue:0.0
    name:UA,date:2017-08-08,visits:54,revenue:0.0
    name:GE,date:2017-08-08,visits:21,revenue:0.0
    name:HN,date:2017-08-08,visits:10,revenue:0.0
    name:RE,date:2017-08-08,visits:22,revenue:0.0
    name:PE,date:2017-08-08,visits:23,revenue:0.0
    name:IR,date:2017-08-08,visits:5,revenue:0.0
    name:KH,date:2017-08-08,visits:124,revenue:0.0
    name:BS,date:2017-08-08,visits:6,revenue:0.0
    name:CZ,date:2017-08-08,visits:48,revenue:0.0
    name:HU,date:2017-08-08,visits:44,revenue:0.0
    name:LK,date:2017-08-08,visits:29,revenue:0.0
    name:MK,date:2017-08-08,visits:2,revenue:0.0
    name:DK,date:2017-08-08,visits:14,revenue:0.0
    name:OM,date:2017-08-08,visits:11,revenue:0.0
    name:AE,date:2017-08-08,visits:11,revenue:0.0
    name:GP,date:2017-08-08,visits:1,revenue:0.0
    name:IE,date:2017-08-08,visits:46,revenue:0.0
    name:CH,date:2017-08-08,visits:22,revenue:0.0
    name:QA,date:2017-08-08,visits:41,revenue:0.0
    name:GR,date:2017-08-08,visits:35,revenue:0.0
    name:ZA,date:2017-08-08,visits:27,revenue:0.0
    name:SA,date:2017-08-08,visits:54,revenue:0.0
    name:HR,date:2017-08-08,visits:16,revenue:0.0
    name:LV,date:2017-08-08,visits:7,revenue:0.0
    name:CD,date:2017-08-08,visits:2,revenue:0.0
    name:GF,date:2017-08-08,visits:2,revenue:0.0
    name:KW,date:2017-08-08,visits:9,revenue:0.0
    name:IN,date:2017-08-08,visits:3,revenue:0.0
    name:EE,date:2017-08-08,visits:2,revenue:0.0
    name:PA,date:2017-08-08,visits:1,revenue:0.0
    name:NG,date:2017-08-08,visits:1,revenue:0.0
    name:PY,date:2017-08-08,visits:1,revenue:0.0
    name:NO,date:2017-08-08,visits:1,revenue:0.0
    name:GT,date:2017-08-08,visits:5,revenue:0.0
    name:MA,date:2017-08-08,visits:9,revenue:0.0
    name:MD,date:2017-08-08,visits:1,revenue:0.0
    name:BY,date:2017-08-08,visits:5,revenue:0.0
    name:KE,date:2017-08-08,visits:4,revenue:0.0
    name:JO,date:2017-08-08,visits:5,revenue:0.0
    name:MQ,date:2017-08-08,visits:3,revenue:0.0
```





